新亞書院院長寫錯人名譴責周「豎」峰： 錢唐如在生也感痛心

日前中大民主牆因出現支持港獨的告示而引發校內中港學生對立，有親建制組織走入中大學園搗亂，其後網上更出現一段中大學生會前會長周竪峰在民主牆前與內地生爭執的短片，周其後回應指中大新亞書院創辦人錢穆的精神就是文化抗共，著名中大前哲學教授唐君毅亦說中國文化已花果飄零，認為共產黨統治下的大陸根本不能代表中國，只是一個野蠻的地方。新亞書院facebook凌晨時份發佈院長黃乃正署名文章，開名譴責周竪峰，稱院方和大學學生紀律委員會正調查事件，「必定會對事件作出公平公正的裁決」。不過，文中誤將周的名字寫為「周豎峰」，有網民留言諷刺「識唔識字呀院長」、「罰抄一萬次周竪峰啦」。

黃乃正表示，新亞書院學生、中大前學生會會長「周豎（竪）峰」與幾位內地生在大學本部文化廣場發生口角，「周同學以粗言穢語辱罵內地同學和以不當語言侮辱國人，行為粗暴惡劣，本人深表遺憾，並予以嚴厲譴責」。內文續指，周其後引用新亞先賢錢穆和唐君毅言論以「開脫罪責」，屬引喻失義，批評周言行違背錢唐教誨又不知悔改，「本人深感痛心」，更指若錢唐在生「對周同學的表現也會深感痛心」。

黃乃共

我剩係知 錢穆 見到香港, 中大, 新亞 俾共慘黨搞到 變成咁 真係唔死都即刻激死